# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
     {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что выведет следующий код на Python print("Hello"[::-1])?',
        'options': ['Hello', 'olleH', 'H', 'o'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор используется для проверки принадлежности элемента к списку в Python?',
        'options': ['contains', 'belongs_to', 'in', 'is_in'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что означает ключевое слово pass в Python?',
        'options': ['Пропуск текущего итерации цикла', 'Завершение программы', 'Заполнитель пустого блока кода', 'Переход к следующему условному выражению'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какие основные компоненты входят в структуру искусственной нейронной сети?',
        'options': ['Входной слой, скрытые слои, выходной слой', 'Ядро процессора, память, кэш', 'Матрицы весов, активации, потери', 'Алгоритмы оптимизации, градиенты, гиперпараметры'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Для чего применяется метод обратного распространения ошибок (backpropagation)?',
        'options': ['Генерация новых данных', 'Оптимизация производительности компьютера', 'Обучение модели путем минимизации потерь', 'Улучшение визуализации данных'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что такое активация ReLU в нейронных сетях?',
        'options': ['Тип слоя в глубокой нейронной сети', 'Функция активации, возвращающая максимальное значение между нулём и входом', 'Метод нормализации данных', 'Алгоритм кластеризации'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Как называется библиотека глубокого обучения, разработанная Google Brain Team?',
        'options': ['Keras', 'PyTorch', 'Theano', 'TensorFlow'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Что такое генератор списка в Python?',
        'options': ['Специальный тип данных для хранения больших объемов информации', 'Конструкция языка, позволяющая быстро создавать списки на основе существующих последовательностей', 'Библиотека для обработки списков', 'Способ сортировки элементов списка'],
        'correct_option': 1
    },
   
]